Moisa wallitsus toob Koggokonna kohtu ette, se kaibtus et selle Pobboli tallo krundi peäle need siin nimmetud pobbulid: Titus Ots, Karl Tustik, Adam Lummi, Jurri Prems, Peter Widrikson ellawad, ja selle läbbi selle tallo perremehhel paljo maad nende majade all kinni ja ülle selle ka majapiddamisse jures wäga tülliks ja kahjoks on, ja peäle selle kontrahti sehhen igga perremehhel kelatud, pobbulid omma krundi pääle piddada, weel wähhemb assutada. Siis pallub moisa wallitsus et Koggokonna kohhus neile nimmetud pobbulitele sedda kohhut moistaks, et nemmad ommad majad selle nimmetud tallo krundi peält ärra wieks.
Moistminne: Koggokonna kohhus moistab et need pobbulid nimmega: Titus Ots, Karl Tustik ja Adam Lummi peawad kümne päwa sehhen omma majadega selle tallo krundi pält ärra wiima, ja kui nemmad sedda kohtu käsku ei olle täidnud siis saab koggokonna kohhus nende kullo päele mehhed palkama ja need maijad mahha kistud. 
Se moistmine saab neile pobbulitele: Jurri Prems ja Peter Widriksoni, kes praego koddo ei olle, pärrast ni pea kui koddu tullewad, ette loetud ja selle moistmisse järrele tehtud.
peakohtomees: Jakob Kook xxx
kohtomees: Peter Paab xxx
" Thomas Kahr xxx
" Mihkel Bringfeld xxx
